跟黑警學英文

取得原Po同意代原Po轉發*

香港警察英文小學，雞篇野500幾字，充滿Chinglish、文法錯誤、用詞不當、累贅又自創idiom，去信英國國會議員Helen Goodman，人地睇完你篇野，都唔知點答你好，笑死人！**而家share到，又有updates *He have*omg！

1. 水蛇春咁長，when handling咪得囉！
2. during your statement都講得出，during咁用嫁咩，statement後面點解有逗號，係defining relative clause來嫁！成part都唔知你想講乜，好亂呀！
3. an office後面洗鬼用逗號，defining/non-defining relative clause都唔識分！
4. 錯置修飾語misplaced modifier，係…senior officers handling the protest on the scene呀！
5. bring someone to book用得岩，但係 police brutality唔需要引號，因為police真係好brutal！
6. 錯置修飾語misplaced modifier , 咁講會好d囉 During the demonstrations, the Hong Kong Police officers acted with proportionality at all times
7. Wrong choice of words，如果真係spears，你地死左啦！
8. Plural呀！attacks識用plural，injury都要囉！
9. 做乜有逗號嫁，咁咪變左連寫句run-on囉！改用that啦。
10. 做乜春Public Order Events要大寫呀！
11. in June咪得囉！During June係指整個月呀，六月頭都未開始。
12. 係collect evidence呀！你話receive evidence，你估你係法官起庭上receive evidence咩！
13. 亂9講！有On the lead up to嫁咩，係in the lead-up to呀！唔識用就唔好亂用，用before啦。
14. 又亂9用逗號！
15. 係were呀！was/were都唔識用，小學雞都不如，依個錯誤真係笑死人！
16 要Parallelism 對稱呀！你咁講，既係話人are reading false reports啦，用present perfect tense會好d囉！應該係… either you are wilfully blind to the truth or you have been reading false reports.
17. Superintendent要plural呀！你唔係話有三個咩。
18. 好亂呀！係throwing bricks and spears, charging police lines, and using corrosive powder，要and呀！lines後最好有逗號囉！
19. Message要plural呀！香港人有好撚多訴求呀！
20. 頂，好撚混亂呀！做乜春要...who you claimed gave...咁撚煩，you named an officer and claimed that he gave...咪得囉！
21. He have都夠膽死講，He, along with..., has呀！咁都錯得！

寫得咁差，我俾F，有個聯署仲係外國人，咁既英文，希望你唔係英國人啦！不過睇你個名就似囉oh my goodness！

updated 18，19，20，21

By Terry Chung

i can't find the right word